\chapter{\emph{Mock} de NQS}\label{cap:mockNqs}

	Para el entorno en producción de este trabajo se emplea el CESGA para ejecutar las simulaciones. Aunque en un principio se podría reservar una cuenta para hacer las pruebas cuando se emplea el entorno de desarrollo, al final no se ha empleado por varias razones. Una de las razones es que, para poder probar si el programa funciona bien cuando las colas están llenas hay que llenarlas y, la acción de llenar la cola de 800 tareas, tarda alrededor de 5 minutos, lo que hace que estás pruebas sean lentas. Además, como hay varios usuarios empleando los recursos del CESGA, no es viable esperar a que los trabajos de los otros usuarios finalicen porque pueden tardar varias horas en entrar en ejecución lo trabajos enviados.
	
	Una de las opciones para solventar este problema es instalar y configurar SGE en una máquina. El problema de esta opción es que la instalación y configuración de dicha herramienta consume mucho tiempo. Para solventar esto se ha creado un \emph{mock}. Se puede consultar el \emph{mock} en el repositorio de \emph{bitbucket} del alumno\cite{mockNqsFlanciskinho}.

\section{El sistema de colas}

	Para poder instalar sin complicaciones este \emph{mock}, se emplea una base de datos \emph{SQLite} para poder llevar una gestión de los trabajos\cite{sqlite}. Para poder guardar la información básica de la cola se emplean tres entidades persistentes. La primera de ellas, que se ha llamado \emph{Job}, es para poder almacenar información referente al trabajo que se ha enviado. La segunda, que está bajo el nombre de \emph{SshAccount}, se refiere a las cuentas de usuario y es para poder indicar qué trabajos pertenecen a cada usuario. La última que se ha creado, que se ha llamado \emph{SshServer}, es para poder almacenar los servidores a emplear y los usuarios de \emph{SshAccount} están almacenados en un registro de \emph{SshServer}. Esta última entidad nos permite simular tener varios CPDs en una misma máquina, lo que nos permitirá hacer pruebas más realistas. En la figura \ref{fig:nsqMock:entities} se muestra un diagrama con dichas entidades persistentes.


\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{appendices/figures/nsqMockEntities.pdf}
	\caption{Entidades persistentes para el \emph{mock} de NQS.}
	\label{fig:nsqMock:entities}
\end{figure}

\section{Comandos simulados}

	Para poder realizar operaciones sobre la cola se han simulado tres comandos de NQS y se ha añadido un comando a mayores. Dichos comandos son:
\begin{itemize}
	\item \textbf{qsub}. Es el comando que permite enviar trabajos a la cola. Este comando emplea el usuario del SO como usuario para el sistema de colas y mira en que servidor está alojado. Si el usuario aún puede añadir trabajos a la cola se le añade y se crea una instancia de \emph{Job}.
	\item \textbf{qstat}. Es el comando que muestra las información del estado de la cola.
	\item \textbf{qdel}. Es el comando que permite eliminar trabajos de la cola.
	\item \textbf{qdebug}. Este comando a sido creado para poder cambiar cuando se necesite los estados de las tareas que hay cola.
\end{itemize}
